請發展 「真點黃色經濟圈」

其實構思左呢個idea 幾個禮拜
但一直覺得自己人微言輕同對個idea冇乜信心
同埋窮學生冇錢去run
但今日係fb見到有黃店想搞
於是決定訴諸同好

Q: 何謂「真·黃色經濟圈」？

A: 現時黃店/黃色經濟圈只係一個橫向嘅消費模式（食爆黃色餐廳），但黃色經濟圈唔應該只係向橫發展。縱向發展都係發展黃色經濟圈嘅一種做法，所以個「圈」唔能夠只向橫。只向橫的話最後資金都係會流入其他人（中共/大財團）袋中，而打直嘅一個圈，貫穿整個行業，就可以形成一個完全黃色嘅循環，咁就唔會益到非黃產業，進一步令黃色力量係香港紮根。

早排見有手足開始提起「黃色經濟體」，認為應該發展各行各業嘅黃色資本，我就相反，覺得可以同時以黃色資本完全控制飲食業。而參考左「光時」之後，就有以下呢個構思：

黃色food panda 「黃絲府」

一個「光時」模式嘅外賣app

Q: 點解係飲食業？

A: 衣食住行：住同行比政府同大財團揸實左春袋，入場門檻太高；而衣比起食又冇咁必需，相反「食」方面，我地已經有大量黃店做基礎，所以「食」係最入門級，最容易得到大家支持同參與。

Q: 具體計劃？

A: 「黃絲府」會以「光時」模式運作，即以為手足提供高薪就業機會為最主要目標。

短期：
1A）以龐大黃絲消費力為後盾，說服黃店加入計劃。同時為真·黃店認證，想加入嘅黃店必需遵守以下2項條件：
a)唔播cctvb
b)係店面整文宣/連儂牆

目的：杜絕偽黃食肆
利申：唔係想做大台，呢2項條件係參考之前連登對黃店定義嘅討論而決定，我暫時視之為連登仔對黃店嘅共識。

1B）只開放比黃店加入，拒絕藍店。

目的：削弱藍色力量/逼藍店轉軚

2）將黃絲消費力重新分配，鑒於聽到好多聲音指「黃色小店」冇人幫襯，可能因為位置偏僻/不知名等原因，「黃絲府」送上門嘅外賣就可以解決呢個問題。

目的：令黃色經濟圈得以均衡發展，幫助黃色小店

3）而且有好多淺黃/偽黃其實冇深黃咁堅持黃色消費模式，見過有個post講有朋友食完元氣先嚟話要幫襯黃店。送上門嘅外賣咁方便，就可以令一眾黃絲冇藉口唔幫襯黃店，進一步加強黃色消費力。

中期：
1）將盈餘用喺發展地區黃色資本之上，例如係比較少黃店嘅區開幾間黃店，等該區居民可以有更多黃店選擇。

目的：增強地區上嘅黃色力量

2）自家餐廳同「光時」合作，同時鼓勵黃店同「光時」合作，以「光時」作食材批發，穩固「光時」收入。

目的：1）初步形成「真·黃色經濟圈」之「黃色循環」，由批發（光時）到加工（黃店餐廳）再到送外賣（黃絲府），全部經自己人對手，唔益非黃資本。
2）穩固並增加「光時」收入，睇過「光時」個post，每月有愈多定期單，佢地就可以請更多手足，幫「光時」=幫手足。

長期：
1）由發展黃店到搵「光時」批發，進一步發展「縱向黃色經濟圈」，就係發展本地農業/原材料產業。天琦講過香港發展本地農業做到自給自足就可以唔洗靠中国然後完成獨立。所以長遠我地會將盈餘拎嚟發展本地農業。

目的：
1）減低對進口食品依賴
2）策反新界原居民，削弱鄉黑影響力
原居民其實有好多都支持我地，但礙於鄉黑勢力，令佢地唔敢出聲。若果我地可以拉攏到呢班原居民，我地係香港嘅阻力會大大減弱。

2）打破大財團壟斷，當大量大量黃店加入而香港人習慣呢種消費模式，「黃色經濟圈」實際上會變成一個「類集團」嘅東東，「黃色經濟圈」有好多好多嘅「分店」。雖然唔同嘅「分店」利潤不相通，但當形成呢個「香港人集團」，就可以減低財團對香港嘅影響力。

Q: 點解要叫「黃絲府」？
A: 取「黃師傅」之諧音，希望黃絲可以好似黃飛鴻咁抽得。同時依字面意思，希望黃絲府可以係一個屋企，手足之名就係我地當大家係屋企人一樣，所以希望黃絲府可以作為手足嘅家，一齊抗爭落去。

Q: 係咪想食人血饅頭搞眾籌？
A: 一開頭都有提到因爲作為一個窮學生，冇本錢run呢舊野，若果大家有意支持呢個計劃，覺得搞得過我先會考慮眾籌。咁當然亦歡迎金主直接投資。
但實在冇方法證明我唔係食人血饅頭，只能夠證明我唔係藍扮黃同確係手足。如果有需要，我會貼學生證+被捕紙。

另一個方法就係麻煩有心人承接呢個計劃，但請你唔好食人血饅頭，確保盈利係用喺幫手足身上。

歡迎各位手足一齊討論

1/10

2/10

3/10

pish

支持，幫推

推

怕香港人善忘嘅，推行動post 啦
想聲援理大手足嘅，推行動post 啦
和理非嘅，推行動post 啦
勇武嘅，推行動 post 啦

呢個係行動post，星期三晚，我地聚首商場，以和理非聲援理大手足

push先

多謝手足幫推
4/10

push

好好嘅point，唔只要橫，要穿！
要一線過嘅黃色生產線，由製作到完成都本土化！
十卜
你話原居民嗰到，係有幾多人真支持先？同成本係？
Excellent plan！
Btw 可否make sure個經濟圈用多啲本土字，唔好咁書面語 on menu and things, 光復香港話獨有嘅生動？

有冇手足一齊討論下
覺得可以再完善d

黃絲府個名改得好
成型穩定後，要有個會，要有推薦同批准先人得

其實黃絲要開始四年計劃

Btw yes, please provide proofs. Thanks

原居民其實我唔肯定
但就算只係一個幻想我覺得都可以做
就算佢而家係藍 係我地計劃後期注資比佢地搞本地產業
我相信佢地會轉黃

只要佢唔係鄉黑 曾經傷害我地手足
我認為都值得拉攏
我地抗爭唔係圍爐
要爭取唔支持嘅人支持我地先係我地長期抗爭需要做嘅野

以為真點係講緊各行各業

請問要咩proof? 我身分證明？

Sor 巴打
因為我見出面有唔小手足已經講緊各行各業黃色經濟圈
所以唔插隻腳落去
相反直線循環好似冇咩人提
所以想大家一齊傾下

個名發音老土...

D 錢要完全唔流入對家個到

成本因爲我唔係讀econ / accounting
我唔識計
如果有手足係有相關知識麻煩幫幫我

書面語因爲我諗住proposal formal d 同大家易明d 字眼可以再執都得

巴打有冇咩好提議

所以想杜絕呢班食人血饅頭嘅仆街

繼續推
5/10

推 依樣係可以直接幫助到黃色既飲食鋪

6/10
請將飲食界變全黃

幫推

7/10
推到搞得成

依樣真係要大力啲推認證系統，聽講杜汶澤會搞到飲食節目係專for 黃店，我哋就跟着黎搵佢哋加入？

幫手推

可以
認證系統上面提左果2點巴打你覺得點？

推，襯藍絲建制輸，更加做大佢，等佢地被孤立，要佢地跟

8/10

搵區議會幫手有冇機？

做開呢行back office 唔知幫唔幫到手

支持

巴打知唔知搞呢舊野 startup成本需要幾多？
同埋如果搞得成介唔介意幫手

出名既黃店特別多人排隊
我見有D黃店冇乜人幫親拍烏蠅
大家幫親黃店都唔好咁偏心專幫親一間
要間間都要試下

果2點其實係好易有扮黃既問題，我記得之前搞認證系統果位巴打list左一大堆條件
如果係認真搞既首先：
1) 搵IT 巴打寫apps
2) 認證系統，開頭可以用和你eat/杜汶澤果個節目/黃店TG/去試下先
3) 真係要搵巴絲去落腳送

P牌想推

18區黃藍食店Bot

所以希望「黃絲府」可以解決呢個問題
資源需要重新分配

娛樂圈呢？d奶共藝人次次都冇受影響過，演唱會照大賣
例如容

App 真係唔識
跪求IT手足

3）就係想用高薪請手足
而送外賣比光時需要用到嘅人力較多
所以可以提供比光時更多嘅職位
（我諗）

我覺得目標應該係減少對中國食品，甚至所有產品既依賴
到時候發展到一定規模，可以組織考察團，去美國傾合作
一來自己帶頭示範，抗拒同極權國家做生意
二來echo 美國對中國經濟戰
三來提高黃色經濟圈價值
其實某程度已經係自己做外交

我建議造就黃絲市集平台，除黃食店，更可以為各行各業提供市場平個，怎至去到個人二手買埋都可以。

或增設討論區，以供黃絲市民共建黃色共榮圈。

噢，我都有類似想法，想加多1個建議:

老是聽見有人講話大大力懲罰黃店、$500不用找
其實在懲罰黃店時，可不可以直接用$500買外賣，再叫店主直接送去學校給學生"反送中關注組"或者"學生會"等?
學生們較怕羞，請大人們行多步主動少少，他們就不用"拋頭露面"

如果大家同意，可以再進化到lv2:
1. 一星期五日，由不同人輪流課金給不同的小黃店，再送去指定學校給學生。
2. 每週有5間不同黃店，可以比較平均分配資源支持黃店
3. 人數夠多金額夠大，黃店可以維持，學生有飯食，我們又可以直接幫到學生

如果大家都同意和落實可行，可以挑戰Max level:
待一眾黃店站穩和連成一線後，承包所有區內學校飯堂飯盒，大幅增加市場佔有率和增聘手足，甚至合理進入校園保護學生。

暫時呢個計劃係for飲食業
不過長遠可以形成「香港人集團」就會有影響力搞9d奶共偽人

反共

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 112 113 1111 1112 1117 1118 新屋嶺 還眼 還命 被自殺 實彈 周同學 強姦 輪姦 因姦成孕

我做緊一個同垂直耕作有關嘅project, 願景同你一樣！但而家未成事唔放便講太多。

我都分享下我睇法：
食方面：
而家黃店好多都係cafe, 居酒屋。如果有辦法有更多經濟d嘅黃店，將會有更多支持者。

住方面：
黃色租樓，外海黃絲airbnb平台。

生活類：
放學義補平台（有人做緊）
黃色交友平台，今生只嫁前線巴

生意類：
黃色商會，將黃色中小企老闆集合，互相帶動生意，聘請被捕手足

老土d講，而家係最壞嘅時代，亦係最好嘅時代
打工只係為份糧出賣良心，重要關頭俾人捏春袋
隨著新經濟意識抬頭，又會出現新嘅市場

我最希望睇到更多有能力嘅手足出黎創業，只有咁做，真。黃色經濟圈先有機會實現

但首先我地需要有呢個平台出現
到時無論係「幫學生叫外賣」/「比tips外賣手足」都係運作上嘅細節位 可以調整

唔好意思，借個位人手推篇文

（盡公民責任）登記完做選民仲要登記做陪審團！

手足加油

可惜小弟不才
而家都係要等金主出現先有機會落實呢個計劃

另外可效法美豬連，當如超過某數字like (如500）即為該黃店/公司頒法美豬連/光榮豬/pepe等logo。

拉攏我贊成,做到我支持
係唔知佢哋誠信同成本
啲鄉黑唔係有農民？

呢個就係我想做到嘅長期目標
希望可以發展本土力量

呢個都唔錯
但飲食好似最易入口
Food panda都多人用過 carousell

請黃絲藝人幫手宣傳

共濟會咩屌你

不如出去同佢地傾

多方位發展，一步一步黎，等多黃店受惠，亦可擴大黃色經濟共榮圈。

#1話可以prove，我唔知
Good post ba da

區議會依家咁多資源
好好考慮點樣運用

唔係全部鄉=黑
唔用黑農民（小牛農莊）
但可以用鄉農民

成本就算比進口食品高
只要做到發展本土
我認為係值得

幾好既idea
我諗好多人都會有類似諗法, 雖然而家有app幫手, 但眼見有D黃店生意都好難維持都幾心痛
之前好似睇過港台節目訪問個黃店app admin (好似係,詳細唔記得), 要分辨一間店係唔係黃其實唔係話咁易..
會唔會試下搵Alfred Chan幫手? 佢個channel都有心搞黃色食店既食評

Push

我覺得你可以試下搵d有公信力嘅代言人，例如 扑叔，大J，由佢地去證明你身份（唔想你係鬼登自爆），再借佢地力幫你promo一個crowdfunding 。

可能條路會易行好多

請part time students la

希望用區議會既力量做大台建立黃色經濟圈
呢啲無大台真係做唔到

哇，不得了糊塗巴

大大推

其實我這個建議的最大賣點只有1個: 簡單和快
For example:
只要和學生夾好，我包你學校每個星期一10個飯盒，12點半你係校門收
然後自己到黃店課金落order, 完事啦。

中間過程不經其他人，不用擔心額外cost或者騙案。
大家亦不用直接接觸，省時亦安全。

認證系統！有名人效應好呀！
但一般要有人去監察，要人推薦？

冇錯
唔應該局限餐廳
各界都應該有黃店

服飾，酒店，旅遊，美容，金融，零售，電子
通通都可以發大黎搞

好主意，一定要全方位發展黃經濟體

定係直接配合加上去會好啲，唔洗重複資源去搞認證？
資金方面.... 眾籌係其中一個方向，但係依家太多喇同埋未有成績根本說服唔到人；金主既話真係唔知係邊度搵
如果要開始既話，真係要搞手們先俾左一舊錢去開始先，同埋建議搵返係住果間黃店附近(可以步行/單車既距離) 既手足去負責送，敢樣舊錢可以維持耐啲，去到眾籌有成果為止

推 但係首先要搵到一班人

push

Twitter文宣組 (不討論前線策略)
每日pm @TwitterHelpBot 打 /task 拎任務
[唔做任務會被禁言]

入共識台 @twittermansyunzou
行動方向/意見/共識pm @chresa @himiko1230
上報外媒/名人/機構tweet @VladimirPutin852
被無理禁言/踢/無法frd msg @Alpha7III

Reddit戰線 @reddithk_channel
文宣 @hkstandstrong_promo_int @guardiansofhongkong

先睇 #公海規則

推
有個黃舖仔網

P牌推唔郁

支持concept

有區議會既資源就更好，不過係公帑就要完全既透明度，程序麻煩程度可以搞你好耐，所以暫時當着冇先比較好

樓主 我地已經有一team人傾緊類似既野
之前有開過post
有冇興趣一齊搞？

縱向好重要

推！好呀，學生係好大收入源頭！
方便佢哋！

有想法有建議
推

做得過，推，可以捐錢

推 idea唔錯 但要有一個詳細action plan 巴打識唔識寫app果d??

我覺得最重要嘅一環係黃色業主...有冇計？

推！

手足有心

G持要擴大，而加有啲區黃店得1-2間

我都有少少興趣，不過未必有時間幫到手，可唔可以join？

推 想join

其實黃店之間亦應加強聯繫,做一個向心力夠強既黃色經濟體
搞下合作,sponsor,promote咁

[推黃色經濟圈+鼓勵唱美金嘅方法？] 接受美元付款！（重開 post）

有冇咩page or tg channel可以關注下？

大大力推

搵佢幫手

幫下呢位手足 由6月努力到而家

Push.

推推

其實光時呢一類百貨零售係可以行一個雙重商業模式既

現有：
1. 一買一賣單次銷售，將來貨mark up 30-50% 後再賣出去以獲得利潤，即來貨$5 以$10賣出

另一個可以同時並行既模式：
2. 月費制，先以月費/年費型式成為會員交固定金額 e.g. $100 ，假設有5000固定會員，每個月已經有5000×$100= $500,000 基本收入。
作為會員可以以近乎成本價購買 e.g. 來貨$5，會員價$6，變相會員每月只要買25件貨就已經可以抵消月費，其後既消費係非常優惠亦加强成為會員吸引力，當然呢個例子係將定價簡化左好多好多

前提係貨品種類要多，基本上要涵蓋晒一個家庭所需

有冇方法進化黃色經濟圈

睇我post
最好發展到長和咁

推
支持

agger............

外賣app係幫到手。
而且幫到手足。

nice

識分就
我同意支持本地嘢嘅！只要質素係值有得搞呀，巴打

麻煩提老闆及從業員登記，票投黃色經濟圈飲食界議員

請Youtuber好呀！名人效應有公信力去build up個brand/ eco-system先
但係希望大家嘅嘢食係真係好食唔係一般般

地區性發展先

其實經濟圈同各界工會要互相配合成長
先可以真係落得場有bargaining power

Gyms，強身健體手足
5金，賣手足嘢
區議會應教化學創意班

出面有人叫整18區單車線連接，可用嚟方便送嘢食

Agger, 最好係有支持罷工既各行各業公司，等我返工都可以齊上齊落，又會支持抗爭

屌喇星 杜生上次都賣錯海南雞飯廣告重叫人唔好去外賣個間點知自己係去黑社會個間

幾好但係要搵人執行 唔係嘅話會沉底

gchi

係呀，唔可以停落嚟，要繼續發展落去

諗法唔錯,依家有啲出名嘅黃店排晒長龍(龍門,渣哥)可能想食都食唔到,相反有啲黃店冇咩名氣,呢個idea可能可以做到分散返啲客源,整體對黃色經濟有利

support

idea ok

有冇辦法整一個app list灑18區嘅黃餐廳 好似open rice咁 註明地址餐牌

各區嘅手足可以上傳自己個區嘅黃餐廳，附上證據證明
然後各區各搵一個管理員 負責核實同驗證係咪真係黃

用心推

係就搞埋興趣班.
橫掂而家少咗人不恥教/報讀工聯會
工聯會成日拿著學生會員, 就號稱有幾多交叉萬會員,
趁而家就去削弱工聯會個勢

我個人覺得外賣呢個諗頭好好
有啲區真係冇咩黃店,如果有人送上門嘅我唔介意俾貴啲

推+支持

有得諗

思路正確

呢個要小心處理好中間會唔會出現利害關係，始終區會係公職idea 係好亦預見有好好嘅效果相信要深入d探討點樣避免利益輸送嘅公眾誤解

哇依個好大想頭 不過總要一步一步黎
我覺得初步最緊要係減少入中國貨/食物
可以睇下健吾之前有個post 講黃色經濟圈果度確實係唔錯既

我開咗個post叫人提議本土戲畀本土話教學班睇

You got it

未諗到點幫手 不過推左先

最初即係做 food panda送外賣之類？

環球時報: 泛民主派亦需維護國家安全

推 手足你講得啱㗎 我哋要嘅應該係黃色生態圈！

Push
值得支持

thank you

有同樣諗法好耐 有興趣加入
一直以黎不斷講和勇不分 宜家不斷有人走左 有勇武手足入去坐兩年至十年 我相信人數會不斷增加
咁和理個方面有咩長遠幫到手 有義剪 光時 贊助
樓主既idea 亦同我差唔多 長期目標係令加入既人有個空間賺取到足夠既收入
但start up好需要人同錢 要金主
食呢方面要諗點樣開頭 首先 係小食同 雲吞麵 一黎小食易整 二黎雲吞麵代表到香港 但呢方面技術較高
打住咁多先

和你eat
And

好長 推

區會係有好多資源但都要小心啲用 因為政府之後一定睇到實 少少問題都可能會報ICAC 搞鳩你

黃色經濟體係手足最堅實既後盾
大力發展

良知經濟圈

Push
補習都有得黃

係阿手足
做大個規模先有本錢再搞本土產業鏈

好

我記得有間尖咀花店
早幾個星期已話會請因為示威而有案底既手足
果個係食店以外既一個黃店大例子

會唔會有人知電單車外賣員P牌做唔做得

可唔可以留tg傾下 聽落唔錯 因為我都有諗類似野 但得構思

推推推

理念100分

但其實要搞個外送公司係要好撚柒多錢

（參考大陸個美團就係其實仲蝕緊錢，聽講每接一張單就蝕啲錢）

推呀
被捕手足又可以做下外送員
賺下外快同生活費
最好就所有購物黃店都可以
唔單單剩係食
連買啲濕碎野都可以咁送

我突然想到
會唔會參考深水埗明哥嘅飯卷形式
課金人士可以買飯卷
學生則去食飯時可以不用比錢 老細可以直接用飯卷解決
或者可以利用飯卷做其他用途，例如上前線派等等

Sorry🙈 原來已經有啦

聽落掂喎

會唔會增強黃色經濟同體宣傳 出堆黃色經濟既雜誌

如果業主知你係黃
應該會大大力加租

我而家除咗幫襯少人嘅黃店，就係發掘潛力黃店（貼民主派選舉廣告，播 ViuTV，但唔想高調貼文宣怕藍絲騷擾），介紹返俾同事朋友。

黃色版foodpanda難在你無資金推廣，起動。

廢除聯合聲明，拒絕共匪統治

絕對，如果同區議會有關係更加要小心，同提防有人伏我哋

同事食lunch好多時用food panda, 無奈附近黃店好少, 有心人想日日支持都好難. 但如果呢個外賣app搞得成又令到多啲餐廳表態, 甚至提升市民動機開設黃店, 就可以令打工仔更方便地同經常貢獻

都係飲食業喎

好想好想好想幫推！！！

又得！

係就搞埋興趣班.
橫掂而家多咗人不恥教/報讀工聯會
工聯會成日拿著學生會員, 就號稱有幾多交叉萬會員,
趁而家就去削弱工聯會個勢

1. 和你eat
2.
幫手喺呢兩個地方加舖名
佢哋都唔太齊

宜家其實咩進度??

上面有巴打都開左個group

我覺得呢個idea 好有意義
可以影響到同食物相關行業
包括供應商，物流
製造大量就業機會

支持

樓主有心，推

樓主或者其他有心人介唔介意TG我 傾一傾呢個idea

我都有打算搞返間真黃店
但系都有好多野唔了解
同需要手足支持

真，應該自己益自己

English Name: Yell-O
O= ⭕️ =圈
Pronunciation: Yellow

食物熊貓不了，超級貴，我自己叫外賣仲平

我諗住整個黃色網上電子遊戲交易平台，專賣playstation/xbox/switch 碟同二手交易

開咩？

外賣app其實都係好表面既一層
不過係一個好開始
樓主提到用光時做批發
但係佢地提供既貨品種類其實滿足唔到一間餐廳既需要
去到深層 供應商
我覺得點樣做一個network
令到黃店可以搵到黃供應商先係重點
Sor for 1999

food panda 會唔會唔肯過你吖

建立一個跨圈子
唔錯

要，認證制度唔畀人食人血饅頭
加上，加強我哋嘅團結性

巴打有心

好有心

首先整左個 apps先，分哂咁多個行業黃既公司，列哂佢為我地做過乜
有冇捐錢，抗爭時做過乜幫過手足
之後我地事無大小有咩都會懲罰佢地先

推

Horizontal and vertical integration

期待有更多人才出橋搞好件事

搵區議會幫手搞

暫時都係諗住飲食業先
其他行業我都未有idea
同埋如果有手足想做員工嘅都會請
幫咁多位手足出下力

搵區議會幫手搞 每區搞

整張黃金卡，惠顧黃金店專用

Push!

有個問題，如果你係想請純手足應該做唔到food panda個種規模，有太多手足資歷太高，根本唔會做送外賣

支持 !

我有個 Post 講用 YouTube 長期網賺，可以起我底搵搵

推 真心要

jhgfdxz

打倒地產霸權 平衡一下經濟組織 提高平民發展流動性

1. 要確立明確目標. 能夠直接幫學生, 幫被捕人, 幫同路人. 例如儲平台所有盈利直接送比學生, 送生活費, 加人工, etc. 而平台係牟利

2. 批發係黃, 食店係黃, 供應商者未必係黃

黃師傅

和你eat個app可唔可以出返
我知可能話邊個抄邊個既問題
但大家可唔可以溝通下
我相信香港係真係多懶人
真係想開個apps去睇邊d係黃店
再親身去睇下係唔係
如果係藍扮黃我相信有人會反映
我覺得由食店做起係最快最方便
因為大家每日都要食飯
港豬最唔想煩同諗

Pushhhhh

集思廣益

講起本土生產我都諗起其實宜家都有啲社企係做緊類似嘅嘢，例如天姿作圍、土作時分等等，當然，佢哋係攞緊政府funding，但都可以參考下

點樣去發展香港嘅多元經濟模式真係目前一個好大嘅難題，但仲需要有人做起，絕對支持樓主呢個idea

係想用高薪請part time 學生

我有 idea, 可以直接聯絡你嗎 ？

要羅政府funding有一定難度同程序，之前小弟都試過想由社企入手，但由開公司性質開始已經要考慮
BTW, 好post要推

咩類型食肆先？
其實賣珍珠奶茶應該好賺，開一間賺，同好藍嗰啲連鎖打
Btw there’s a Yellow Job Market Group on TG

被捕手足, part-time students

記得之前睇電視香港有室內水耕菜，唔知老板黃藍？
如果黃就可以大力推

珍珠奶茶尼類有得搞喎，成本比較細，容易start，但係客源就真係要靠手兄長期支持

唔錯，幫推！

BTW, 其實要各行各業都搞得成，真係睇下有無方法揾到黃色業主

個idea幾好
幫推

我都見過啲咁嘅嘢

搞埋公廈！

整個group

Idea好好！
支持！
幫推
不過到時要監測下有無人饅頭既情況

為食黃(王)
Hungry King

冇錯，
租就要搵到地方肯畀
客就應該冇問題，好多人飲，低成本，又賣得到價錢，又唔駛大地亡，啱香港少地而細舖嘅style

Yell-O
O= ⭕️ （圈）

一齊推

香港又熱

我有諗過玩台式飲品
但係驚整出嚟嘅質素比唔上 藍店(eg. 老虎)
同埋市面上都有唔少黃geh台式飲品店
btw 可唔可以畀條link 我入tg group

搞得呢啲，應該High in Opennes to Experience
思想會liberal 啲！？

呢個方法唔錯

搵個少黃台式飲品店嘅地方開

所以要睇下有無手足知道邊度有黃業主，如果唔係你一搞得起又比佢地加租搞鬼你，原本可以加人工比手足分分鐘就比佢地吸走…

幫推！

光時嗰part即係點？
間間黃店都要搵光時入貨？

揾佢入貨係好idea，做到黃色循環
不過另外要開始成立一隊team去定期周圍睇下有無偽黃

支持發大來搞

衣食住行四大方向，繼續五大訴求

好正喎

鼓勵大家搵光時入貨
當然你可以唔搵 但多個方法增加光時收入
我覺得可以試下

你就覺得係好idea
但係你有冇喺餐廳角度諗過?

光時嘅貨同服務係咪好過其他供應商？價格係咪平過其他供應商？
如果有黃店因為唔幫趁光時比人鬧，到時點算？

咁我地唔會公開批鬥佢地嘅
只係以身作則
當有閒錢係少黃店地區開到黃店後
自家黃店會帶頭搵光時落貨
就算只得一間黃店跟機
光時收入都有賺

G持

Idea好好

問題係點解樓主要喺計劃入面淨係指明一間供應商？利益輸送？

我反對嘅係指明幫趁一間商戶依樣嘢。
如果要推薦食品供應商，應該所有黃色嘅食品供應商都推薦。

我覺得好有需要
但邊個去run 黃絲府
普通人又點監察？

你有points，但光時都係起步無耐，羅貨時價格既bargaining power未必比得上同行，所以我地更加應該要比時間同資源佢發展，要記住我地目的係黄色經濟圈，唔係同平時做生意咁做，當然唔排除有其他更好方法

我上面另一個留言都講咗。
我反對指明某一個供應商依種行為。應該所有黃色嘅供應商都要得到推薦。

好似黃色餐廳咁，佢地圍內都要互相競爭。難食嘅黃店都可能會輸比好食嘅黃店而執笠。
食物供應商都係一樣，光時只係供應商嘅一個例子，但唔係非光時不可。

因為光時係完全幫手足
作為黃色資本
「黃絲府」同樣係全幫手足
同埋因爲我唔熟識食品供應商
如果有黃色食品供應商提供
我地都會推薦
但普通黃色供應商又做唔唔到全幫手足

而家多咗好多黃嘅區議員，咁多位同路人尤其係同白鴿黨相比冇咁多資源嘅新晉泛民組織，係咪可以一齊Share 大家有嘅資源，做大個餅，同時又可以照顧型比狗咬嘅手足？禮義廉佢地資源爆燈，有啲議員真係深潛，但都有啲真係做咗好多（門面）野比當區居民。

唔知可唔可以做到咁：好似一間大公司，有一班人負責出設文宣，有人負責搞社區活動，有人搞義工團隊等等。呢班人唔會只服務一個社區，佢地會on demand /按現有資源去睇下當期服務邊區，但務求可以區區都服務到。提出呢個建議，係因為有啲工作係每個區議員都要做但其實係可以share effort, 好似出設宣傳諗活動呢啲。既然都要比錢人做，呢間"大公司"裡面嘅人希望要係手足優先。更甚者，呢個"大公司"可以組織埋唔同階層同背景嘅香港人，最終達至全民議政，令港豬唔再豬，都係件好事。

除此之外，有時要解決跨區問題（好似交通呀，環境衛生呢啲），當大家都係同路人時會好傾好多，make sure大家都係真心為自己區同埋香港好。

利申：港豬

黃色經濟圈 推推推推推推

我唔熟悉光時。
你點確保佢係全幫手足？

純粹因為佢全部員工都係手足？手足嘅薪金高於同行定低於同行? 定係有獨立核數師確認佢會將利潤捐比星火?

tui

多謝你

可以去睇睇佢地個post
我理解係佢地非牟利地以高於同行價錢請手足

利申：帶番頭盔 我都唔熟光時
只係出post時覺得光時係手足搞 信得過

福建360仲好多人幫襯

認真問 香港仲有無傢俬廠而個價係差唔多
唔撚想再搵大陸廠做 俾錢佢地賺
利申：裝修佬

推啊

樓主我覺得你既提議好好啊，會唔會打算開tg group討論啊？

樓主真係可以開個TG group傾

我明白你嘅用心
但覺得建議光時做供應商依一步諗得太簡單。
正如你可以叫人地唔好睇CCTVB, 但唔可以指定睇ViuTV。

建議樓主將計劃改為: 鼓勵餐廳採用黃色供應商 (例如光時)。

推，通過經營送外賣集團，之後仲可以逐漸延伸至搞物流

認同你觀點另外你講咁，唔確定一間黃店全幫手足，其實有無方法monitor到？

好
如果呢個post爆左 我下個post會改番

咁啲人就可以送貨！

Gogovan

我諗公開盤數係最易最透明嘅方法
好似之前唇茶咁將全日嘅單post上嚟證明自己真係捐足

唔肯定你所指嘅「全幫手足」係咩意思。
我估你可能係指1. 全部員工都係黃絲 2. 公司將利潤全部捐出

Case 1：執行上會有困難。一來飲食業好難請人，二來老闆唔識讀心術，阻止唔到員工藍扮黃。依方面我都無好辦法。

Case 2：實際啲咁講，你唔可以「又要馬兒好，又要馬兒不吃草」。如果老細係黃絲，佢都係手足，佢自己都要賺錢。我唔會要求老闆捐出利潤，只希望佢喺賺錢之餘盡可能回饋黃色經濟圈，同埋永遠勇於表態。

可以參考下2019/11/26既城寨 細良有提到區議員可以透過黃色經濟圈深入社區
例如
1.裝電視 播港台網台同該區既節目
2.如果保皇黨仆街搞到無辦事處 可以考慮借用黃店 資金都可以流返入去
3.做完野最緊要大大聲話比人知 上至區議會開會直播 下至大大小小民生都透過社交媒體準時update

推
其實單靠光時 係完全滿足唔到一間餐廳既運作架
所以點樣connect到黃店黃批發黃供養商先係重點
如果要發展vertical

Push again

同埋唔好期望存在一間食物質素高、員工薪金高、價格便宜、老闆又賺到錢嘅食肆。各方面都一定會有取捨。

如果食物質素高、員工待遇唔差、老闆利潤高，食物一定好貴。
如果價錢便宜、員工待遇唔差、老闆又有利潤，食物質素一定勁低。
如果價錢便宜，食物質素唔差，員工待遇唔差，老闆一定蝕到仆街。
如果價格便宜，食物質素唔差，老闆又有利潤，員工待遇一定好差。

推...
實際有用POST...
無論運動結果如何都可以繼續做

搞得成 我第一個幫手做送外賣
一世送外賣都得
利申做緊Foodpanda

邊個唔食人血饅頭吖

係睇食完做野定倒米啫

，

點樣進入黃店經濟圈
翻緊元朗一間餐廳pt
老細（廚房佬）上下都好黃
好好人 唔黑心 煮野食好好食
但因為細店 冇後生仔知
然後經濟差左 店生意都冇咁好
老細又係年頭先開 依家賺唔到 都有d心痛佢

〉

call4van

一間餐廳都唔會淨係得一間供應商
買肉就有肉批發
要菜就搵菜批發
飲品甚至直接問間公司攞貨
光時最多咪滿足到飲品嗰part
不過對餐廳黎講直接問生產拎會平
少左一層經手
你話黃既話更加要幫光時
但就好似ngo咁都至少要收資平衡啦
更何況人地唔係ngo
要鼓勵黃店同黃供應商合作
擺買深藍深紅企業產品

冷氣嘴炮：

寫個優惠券系統，可以用港紙買點數。
消費者下載呢個app用點數買野可以有95折。
1%-3%平臺佣金。
所有加入呢個系統嘅商店就係黃店™
（因爲佢地願意犧牲藍絲客源，
不過如果藍絲願意入錢支持革命我都唔mind嘅。）

每個月月尾入返數俾各間商鋪，
以及可以提供產品客源分析，
用以協助小鋪定價／推出優惠。

系統取得嘅現金流可以用黎：
1.賣廣告吸引更多商鋪。
2.推廣革命。
3.超低息貸款／資助本土小企業。
4.資助民主小企業™（即願意聘請手足嘅企業。）
（星火一開始就不了，等收入穩定咗先，隨時捐到破產。）

Gchi

Pop

藍架

暫時有兩個諗法，

1. 各行各業都要有 connection , 務求小店係黃之餘連佢舖頭業主，經手嘅經紀，入貨嘅渠道，請嘅人，用嘅會計師樓，幫襯嘅客, 賣廣告嘅渠道 etc，都係黃/非藍。

2. 儘量唔用折頭嚟形成黃色經濟圈，否則長遠有可能削弱競爭力。

有冇黃色髮型師？推介下 唔一定要平

要整你所講既app 區域鏈技術不可或缺
難度太高

Agree with this! Will support if implemented

所以先想搞「黃絲府」解決黃色小店冇人食冇人知嘅困局

點解？宜家google play啊，app store啊，amazon之類都冇用到區域鏈。

以前啲online game賣點數卡都唔使區塊鏈啦。

香港既地產霸權嚴重到咁 可以點拆
黃色經濟圈得左 但地產加幾倍租 咁點好

現實咁去諗 有錯 屌得輕力d thanks

啱 係我諗得太複雜
如果個系統只係作為一間公司提供既平台既話
係唔駛咁複雜

首先整個黃頁

地產霸權有d太長遠
諗唔到點拆
可能當黃色經濟圈發展成「香港人集團」會夠牙力去deal掛
或者將地產/業主都變黃

我近排都係用呢個搵野食同評分, 起碼知道食過未

呢個網幾簡單易用, 起碼好過和你EAT, 試過和你EAT一陣都刪左
同埋和你EAT GOOGLE 定位有D問題, 而且商店圖標重疊難睇

一係用【終極整合】黃藍商戶地圖 當尋寶, 而且知道當日成為黃店原因

不過大家盡量集中用同一款更新黃店資料, 起碼夠齊全

怕話怕黃店頂唔順d租金渣
地產一加加三倍 多多人去食都為唔到皮

整個黃版foodpanda係ok 可以先contact左黃店既老闆先 make sure佢地會參與呢個plan 不過我覺得做學生義外賣 大專大學尚可以 但中學未必work 學校管理層好大機會阻撓

推
有冇商科/法律/it/會計巴打幫手？

或者office 區大家會唔會支持？和你lunch可以咁多人出嚟 我諗應該都多人會support?

推左先睇

再crossover區議會威力x3

不過小心犯法

但問題就係有d黃店唔係人流旺區唔係咩

小店就係另外靠街坊單
我指office單係等個app可以有比較穩定收入

好撚突破

都ok 不過用電子落單定普通電話call？ 電子落單就需花費更多錢同心機 除左app外要整server database 變相成件事就係公司生意既規模去做呢樣野

係公司生意規模
不過會將利潤全部投放入黃色經濟圈/手足身上

咁基本上返工一族既it狗都好難幫到

所以有startup 資金後會請深黃it手足嚟寫app

同意

推埋呢下訓

幫推
真係搞到出嚟啲外賣仔直接去隔離熊貓挖角就得
或者睇下現有嗰幾個外賣app肯唔肯合作搞，就算剩係整個黃店專區都幫到好多

真 直接搵d外賣app公司整仲方便快手 前題要深黃公司

但start up資金不足以長期營運 無可能唔抽利潤 當非牟利公司咁做會好d

唔係唔抽利潤
係將賺到嘅錢投放落中長期目標上發展本土
而唔係袋落我袋 咁樣

概念是好，尤其是發展本地農業！
水同農業可以話係春袋之一，俾大陸揸住，要諗諗辦法。

支支持

Tommy

有冇TG 谷?
我地要籌集黃色VENTURE CAPITAL

其實foodpanda嘅開頭大部份資金係打市佔率 因為有deliveroo同Uber eat呢啲競爭對手

但樓主所講嘅「黃絲府」打正黃色經濟圈嘅旗號 根本唔洗用咁多錢打市佔率

其次 寫類近foodpanda嘅app 市場上大概要50萬到 但黃絲嘅大多數人有腦又高學歷 搵IT人合作根本唔難 搵黃色IT公司合作搞又得 又可以省返筆 宣傳咪搵下啲黃色YouTuber免費做下宣傳 俾佢地表示下 歸下邊

再者 外送員方面 (假設全港有2000間黃店 每個鐘有5單外送 每單外賣有10$額外外賣費) 呢個生態圈夠養幾百個part time外賣員有突 手足唔嫌棄嘅咪做住外賣員囉 唔算大富大貴 但起碼養到自己

最後 黃色經濟圈係唯一對抗到紅色資本嘅手段嚟 長遠影響大過裝修多多聲 今日整黃色food panda 聽日整黃色發展商 用黃色商界圈影響力 掉轉頭反制返港共政府仲得

利申：搞過下startup R過政府啲seed funding

Yellow?

可唔可以講多d startup嘅野？

Idea幾好，搞得過

做startup 要先做MVP (minimal viable product) 即係用最少資源 整你個idea最核心嘅service整出嚟試下水溫

切記唔好一嚟就天馬行空整啲同你core service無關嘅野 例如用曬啲錢整到個app好靚 因為app只係一個channel deliver你個service

而你呢個core service主要係說服黃店outsource送外賣 仲要說服市場上嘅用户 用你呢個平台叫外賣

所以MVP就要從呢兩方面出發 例如直接整份powerpoint or brief proposal問下啲黃店意見(直接問黃店 如果有呢個平台 佢地肯唔肯join) and 問下你心目中 最有機會用你個平台落單叫外賣嘅客人嘅意見 (例如 打工仔/OL)

將你個idea用最少資源spread開去試水溫 一嚟有少少宣傳價值 二嚟會得到一個有認受性而且乎合客人口味嘅Idea

呢個只係第一步 第二步 係真係搵幾間同區 而且有興趣嘅鋪頭 試下營運下先 唔好浪費資源整個app住 開個whatsapp/tg Group叫啲黃絲街坊join 要外賣就係個group講(咁當然要幫佢地設計過一張menu) 由你收order 集中order後 send俾啲黃店叫佢地整 再搵人去拎&送外賣

如果多單到做唔曬 咪搵多幾個手足幫手送 想發大嚟搞咪再搵多幾間同區黃店join 做到穩定後 再慢慢發大到其他區 最後再整app

Btw startup每年得10%存活率 到第十年每一百間 就得返一間生存 所以想長做長有 一定要打穩根基 唔好得一時衝動

Sorry for 太長氣

已經做緊類似既系統, 有齊落單外賣甚至更多功能
目標係搞一個生態系統, 唔單止係食肆
一步一步黎, 呢個post的意見會盡量參考, 希望幫到香港

巴打介唔介意add我tg
求教

撐！612 721 831 101 殤11

【尋死線共識】12.08 民陣集會前 政府須實際回應五大訴求剩餘部份 否則或反對集會即全面行動升級

有得搞喎，推！

推 好清晰

有好多外國人支持香港
但佢地唔知做乜/點做去支持香港
所以我覺得要推廣到國際層面
搵個blogger寫篇文（攻略）教遊客支持黃圈
等佢地知道除左反支資
嚟香港玩都叫有樣野幫到香港
最少食野買野呢筆錢都唔少

push1

推,有咩可以幫手

幫推
我嘗試叫friends唔好幫襯藍店嗰陣 俾人話:
"唔好道德綁架"
"我唔去黃店 唔代表我唔支持義士"

原居民賣地起樓既利益唔會更多咩？點解佢地會同我地同一陣線？

可以諗下點善用現有資源合作，下下都要由0到1，d 資源會好快用哂。

想開黃店，有無同路人

樓主，可唔可以比多D資料我。我係某品牌茶飲店

可以留個tg比你先
但所有野都係岩岩起步
所以proposal阿action plan 果d要再砌砌先拎到出嚟比大家

唔係唔支持，但係一個外賣app 平台呢d 要run起上黎仲難過run 光時，一定蝕到仆街，而加係佢地本身靠大量initial funding build + run順左個app 先做到落去，但仲蝕緊錢，你一個學生缺少執行力真係好難維到皮。

但佢係牟利？

蝕係因為開發個cost太大cover唔番定點

應該本身牟利

不過我諗可以試下同佢傾下點合作，以非牟利既型式可以點去營運，相信傾既空間點都大過 food panda/ deliverloo 果堆

我見佢係網頁版
會唔會有app
網頁版受眾好似細d

懶嘅黃絲要人餵到埋口先肯行多步
想令大家冇藉口唔幫黃店

要搵run呢網頁既人問下
anyway 我覺得最頭痕既開發 cost 免除左，不失為一條可以行得快少少既路

不過平台解決到，要認證黃店真偽就應該無系統做到

一間比較大既企業可以盡量涉獵多啲行業
個supply chain會更加effective
零售+飲食
車隊+宣傳

支持啊

認證的話我諗住用對腳親身認證

我團隊已經整左一個餐飲系統，亦揾左鋪頭試用
而家仲差少少功能要加落去，希望年底前正式推出
仲有好多想法，但大家都係工餘去做，唯有盡力而為

至於錢方面，我既睇法係，黃色生態圈係商業經濟生態系統，而唔係黃色慈善機構
將過往由大集團賺到盡的情況，變為流入本土中小型店鋪手裡，可以自給自足並減少被少數權力人士控制
呢度睇下各位有無好建議，月費形式定係廣告形式，甚至有其他更好的營運模式
前者可能係每月一二百，後者就會唔穩定

目前我地要逐間拍門問，如果有巴打可以提供到願意加入既食肆名單俾我地，就可以事半功倍

我認為黃色經濟圈想縱向發展應該由重整業主立案法團做起
而家啲業主立案法團委員9成9係啲乜柒青年委員會/退休警察啲親政府派系做哂
就算我地拎咗區議會條水都會射返哂落啲紅藍商
所以唔止區議會 連自己住果幢大廈都要爭
要將親政府派系連根拔起先做到可持續黃色經濟圈

呢層我都有諗過
重奪區議會之後下一步除左劍指立法會之外就係要重奪成個社會
係地區工作嚟講好需要當區組織嘅配合
可惜呢d組織好多都係建制
光復區議會要同時光復地區組織先可以成功重奪社區

我本身係自己住果度既業委，下7個委員，連我在內得兩個定三個係黃，其他都藍，主席（大業主）直頭係共產黨員背景……

除非老到就死換人，唔係都好難連根拔/染黃

今次區選無俾建制入來貼海報同洗樓，已經算係咁

Support!

不如開group分區組隊聯絡區内食店

其實係咪搞唔到個基金之類嘅野

黃絲比錢去投資返去黃絲手足到

介唔介意留tg ?

落腳送唔難，大把人爭住做pt
反而搵人寫app最難

區議員行出一小步 「黃色經濟圈」行前一大步

如果佢真係由藍變黃，結果俾人話佢係偽黃。點證明佢係真變定假變？

應該會將認證交比其他團隊去做
例如和你eat
同佢地合作後直接用佢地已認證張list

個平台自己人渣住起馬可以有權踢走偽黃店
仲可以成熟左之後收費 幫補營運 同埋推出會員制提供優惠

有得做，支持

好似好撚有計咁 推

要有個好似deliveroo 或者foodpanda 咁易用好睇既platform

如果你唔介意的話可唔可以你留我加你，thanks

個名好正
我都有諗過外賣行業

Pish

賣傢俬可唔可以加入黃色經濟圈

我套系統調整一下可以做零售，有興趣可以再傾下

唔該你呀手足，我地都係啱啱先集夠資

點樣可以判斷到你迫一間藍絲食店轉呔之後佢唔係偽黃

就以華星冰室做例

個人認為真假無所謂，佢肯扮已經可以接納
邊間深黃邊間淺黃可以再評分
藍扮黃再出賣黃，我相佢下場會好慘

可以聽下陶傑同劉細良講下點發大黃色經濟圈，講到好大規模，但如果執行到就真係好勁。

1:10:00開始聽

辦法總比困難多，難就難在要知要面對咩問題， brainstorm下

1. 可持續性
今日好嬲，願意揀店鋪，聽日呢？重點係要比有良心的有得賺，個人認為最需要一個廣告平台/行銷聯盟

2. 真唔真黃
其實唔洗理，佢有本事扮成世咪由佢

3. 人力問題（個人認為最大問題）
點樣令大家知道有咩project, 需要咩人手，想幫手要去邊度睇。

4. 資源問題
整app整網頁 跑街 營運 呢d野除左人力、時間之外，都要錢架, 會唔會有人資助下呢，點樣資助，點樣監察，都係問題。 如果係單純係app網頁，整理資料咁，可以用

5. 競爭問題
如果大家都整唔同野，自然冇呢個問題，但係如果撞左，邊個退呢？ 所以product list 都係需要ge , 心目中可能係要一個好似 it 界果 d awesome 乜乜乜的 list 分番類

可否留tg 聯絡 @helledaddy

agree

推

另外仲有個活動版嘅黃色經濟圈，有興趣嘅希望大家可以幫推，謝謝
【黃色經濟圈｜活動篇】和你學

想捐錢但除左星火、立場又唔知可以捐去邊？入嚟呢個Channel，Admin會不定期介紹一啲值得課金支持嘅機構、眾籌比大家。

仲要推黃飲食店投票（功能組別）

當選咗區議員，黃色嘅
應該出嚟幫手推黃色經濟
搞聖誕農曆新年假期
應該要做到個連鎖效應
無理由唔做起形勢

要拉攏杜汶澤，陶傑之類嘅名人
作為持份者或評審員
有效大力宣傳嘅工具平台

持續長時間評分
就算黃店亦有可能退色
要不停推大個雪球

令到四百幾萬港豬走出藍色經濟圈

拉攏入去黃色經濟圈

所以當選嘅黃色區議員
應該大大出力